[
    {
        "question": "Qu’est-ce que le paludisme ?",
        "options": [
            "Une maladie causée par un parasite",
            "Une infection virale",
            "Une maladie due à une carence nutritionnelle",
            "Une maladie auto-immune"
        ],
        "answer": "Une maladie causée par un parasite"
    },
    {
        "question": "Quel est l'agent responsable du paludisme ?",
        "options": [
            "Une bactérie",
            "Un virus",
            "Un parasite",
            "Un champignon"
        ],
        "answer": "Un parasite"
    },
    {
        "question": "Comment se transmet le paludisme ?",
        "options": [
            "Par l’eau contaminée",
            "Par une piqûre de moustique",
            "Par contact avec une personne infectée",
            "Par ingestion d’aliments crus"
        ],
        "answer": "Par une piqûre de moustique"
    },
    {
        "question": "Quel type de moustique est responsable de la transmission du paludisme ?",
        "options": [
            "Culex",
            "Aedes",
            "Anopheles",
            "Mansonia"
        ],
        "answer": "Anopheles"
    },
    {
        "question": "Quel est le parasite responsable du paludisme le plus dangereux ?",
        "options": [
            "Plasmodium malariae",
            "Plasmodium ovale",
            "Plasmodium vivax",
            "Plasmodium falciparum"
        ],
        "answer": "Plasmodium falciparum"
    },
    {
        "question": "Quelle est la période de l’année où le paludisme est le plus fréquent au Bénin ?",
        "options": [
            "Saison sèche",
            "Plasmodium ovale",
            "Saison froide",
            "Toute l’année"
        ],
        "answer": "Saison des pluies"
    },
    {
        "question": "Quelle tranche d’âge est la plus vulnérable au paludisme au Bénin ?",
        "options": [
            "Les adolescents",
            "Les adultes de 30 à 50 ans",
            "Les nourrissons et les enfants de moins de 5 ans",
            "Les personnes âgées de plus de 60 ans"
        ],
        "answer": "Les nourrissons et les enfants de moins de 5 ans"
    },
    {
        "question": "Quel est le rôle du Programme National de Lutte contre le Paludisme (PNLP) au Bénin ?",
        "options": [
            "Fournir des vaccins contre le paludisme",
            "Créer un traitement miracle contre le paludisme",
            "Sensibiliser et distribuer des moustiquaires imprégnées",
            "Détruire tous les moustiques"
        ],
        "answer": "Sensibiliser et distribuer des moustiquaires imprégnées"
    },
    {
        "question": "Quelle est la proportion de consultations médicales attribuées au paludisme au Bénin ?",
        "options": [
            "10%",
            "30%",
            "50%",
            "60%"
        ],
        "answer": "50%"
    },
    {
        "question": "Quels sont les groupes les plus exposés au paludisme au Bénin ?",
        "options": [
            "Les hommes adultes",
            "Les femmes enceintes et les jeunes enfants",
            "Les sportifs de haut niveau",
            "Les touristes"
        ],
        "answer": "Les femmes enceintes et les jeunes enfants"
    },
    {
        "question": "Quels sont les symptômes courants du paludisme ?",
        "options": [
            "Éruption cutanée et maux de gorge",
            "Fièvre, frissons, sueurs et maux de tête",
            "Douleurs articulaires et toux sèche",
            "Gonflement des ganglions"
        ],
        "answer": "Fièvre, frissons, sueurs et maux de tête"
    },
    {
        "question": "Quel organe est principalement responsable de la digestion chimique des aliments ?",
        "options": [
            "L’estomac",
            "Le foie",
            "Le pancréas",
            "Le gros intestin"
        ],
        "answer": "L’estomac"
    },
    {
        "question": "Quel est le principal traitement recommandé contre le paludisme grave ?",
        "options": [
            "Paracétamol",
            "Antiviraux",
            "Artemisinine et ses dérivés",
            "Aspirine"
        ],
        "answer": "Artemisinine et ses dérivés"
    },
    {
        "question": "Pourquoi ne doit-on pas utiliser uniquement la chloroquine pour traiter le paludisme au Bénin ?",
        "options": [
            "Parce qu’elle est trop chère",
            "Parce que le parasite est devenu résistant",
            "Parce qu’elle provoque immédiatement des allergies",
            "Parce qu’elle est interdite par l’OMS"
        ],
        "answer": "Parce que le parasite est devenu résistant"
    },
    {
        "question": "Quel est le principal moyen de diagnostic du paludisme dans les centres de santé ?",
        "options": [
            "Test sanguin rapide",
            "Analyse d’urine",
            "Scanner cérébral",
            "Radiographie des poumons"
        ],
        "answer": "Test sanguin rapide"
    },
    {
        "question": "Quel est le principal danger du paludisme non traité ?",
        "options": [
            "Une prise de poids soudaine",
            "Une toux persistante",
            "Une évolution vers des complications graves, voire la mort",
            "Une perte temporaire de mémoire"
        ],
        "answer": "Une évolution vers des complications graves, voire la mort"
    },
    {
        "question": "Quel est le moyen de prévention le plus efficace contre le paludisme ?",
        "options": [
            "Porter des vêtements longs",
            "Dormir sous une moustiquaire imprégnée",
            "Manger des aliments riches en fer",
            "Boire beaucoup d’eau"
        ],
        "answer": "Dormir sous une moustiquaire imprégnée"
    },
    {
        "question": "Quelle est l’importance des moustiquaires imprégnées d’insecticide au Bénin ?",
        "options": [
            "Elles empêchent l'air de passer",
            "Elles protègent contre les piqûres de moustiques infectés",
            "Elles réduisent la fatigue due à la chaleur",
            "Elles remplacent les médicaments antipaludiques"
        ],
        "answer": "Elles protègent contre les piqûres de moustiques infectés"
    },
    {
        "question": "Quel est le rôle de la pulvérisation intradomiciliaire dans la lutte contre le paludisme ?",
        "options": [
            "Embellir les maisons",
            "Réduire la population de moustiques à l’intérieur des habitations",
            "Purifier l’air intérieur",
            "Attirer les moustiques loin des maisons"
        ],
        "answer": "Réduire la population de moustiques à l’intérieur des habitations"
    },
    {
        "question": "Quel vaccin contre le paludisme a été introduit dans certains pays africains, y compris le Bénin ?",
        "options": [
            "RTS,S (Mosquirix)",
            "MMR",
            "RotaTeq",
            "BCG"
        ],
        "answer": "RTS,S (Mosquirix)"
    },
    {
        "question": "Pourquoi est-il important d’éliminer les eaux stagnantes dans la lutte contre le paludisme ?",
        "options": [
            "Parce qu’elles attirent les oiseaux",
            "Parce qu’elles servent de lieu de ponte aux moustiques Anopheles",
            "Parce qu’elles polluent l’environnement",
            "Parce qu’elles provoquent des odeurs désagréables"
        ],
        "answer": "Parce qu’elles servent de lieu de ponte aux moustiques Anopheles"
    }
]